[
    {
        "question": "يَأْتِيَ",
        "answer": "comes",
        "pcklId": "249",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatiya",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَأَنْفِقُوا مِنْ مَا رَزَقْنَاكُمْ مِنْ قَبْلِ أَنْ يَأْتِيَ أَحَدَكُمُ الْمَوْتُ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَجَلٍ",
        "answer": "a term",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 19,
        "tlit": "ajalin",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَيَقُولَ رَبِّ لَوْلَا أَخَّرْتَنِي إِلَىٰ أَجَلٍ قَرِيبٍ فَأَصَّدَّقَ",
        "rootWord": "أ ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجَل",
        "waznEnglish": "term",
        "waznTlit": "ajal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجَلُهَا",
        "answer": "its term",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 19,
        "tlit": "ajaluhā",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَنْ يُؤَخِّرَ اللَّهُ نَفْسًا إِذَا جَاءَ أَجَلُهَا",
        "rootWord": "أ ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجَل",
        "waznEnglish": "term",
        "waznTlit": "ajal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَحَدَكُمُ",
        "answer": "(to) one of you",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "aḥadakumu",
        "frequency": "85",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَأَنْفِقُوا مِنْ مَا رَزَقْنَاكُمْ مِنْ قَبْلِ أَنْ يَأْتِيَ أَحَدَكُمُ الْمَوْتُ",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَد",
        "waznEnglish": "one, anyone",
        "waznTlit": "aḥad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اتَّخَذُوا",
        "answer": "They take",
        "pcklId": "254",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "ittakhadhū",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " اتَّخَذُوا أَيْمَانَهُمْ جُنَّةً فَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ إِنَّهُمْ سَاءَ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "أَخَّرْتَنِي",
        "answer": "You delay me",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "akhartanī",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " لَوْلَا أَخَّرْتَنِي إِلَىٰ أَجَلٍ قَرِيبٍ فَأَصَّدَّقَ وَأَكُنْ مِنَ الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَّرَ",
        "waznEnglish": "to delay, to give respite",
        "waznTlit": "akhara",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "يُؤَخِّرَ",
        "answer": "will (be) delayed",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "yu-akhira",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَنْ يُؤَخِّرَ اللَّهُ نَفْسًا إِذَا جَاءَ أَجَلُهَا وَاللَّهُ خَبِيرٌ بِمَا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَّرَ",
        "waznEnglish": "to delay, to give respite",
        "waznTlit": "akhara",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "When",
        "pcklId": "329",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " إِذَا جَاءَكَ الْمُنَافِقُونَ قَالُوا نَشْهَدُ إِنَّكَ لَرَسُولُ اللَّهِ وَاللَّهُ يَعْلَمُ إِنَّكَ لَرَسُولُهُ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "330",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذَا رَأَيْتَهُمْ تُعْجِبُكَ أَجْسَامُهُمْ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "331",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا يَسْتَغْفِرْ لَكُمْ رَسُولُ اللَّهِ لَوَّوْا رُءُوسَهُمْ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "332",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَنْ يُؤَخِّرَ اللَّهُ نَفْسًا إِذَا جَاءَ أَجَلُهَا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "431",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ خَزَائِنُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَلَٰكِنَّ الْمُنَافِقِينَ لَا يَفْقَهُونَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُؤْفَكُونَ",
        "answer": "are they deluded",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 52,
        "tlit": "yu'fakūna",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " هُمُ الْعَدُوُّ فَاحْذَرْهُمْ قَاتَلَهُمُ اللَّهُ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
        "rootWord": "أ ف ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُفِكَ",
        "waznEnglish": "to delude, to turn away",
        "waznTlit": "ufika",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(are) those who",
        "pcklId": "1349",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " هُمُ الَّذِينَ يَقُولُونَ لَا تُنْفِقُوا عَلَىٰ مَنْ عِنْدَ رَسُولِ اللَّهِ حَتَّىٰ يَنْفَضُّوا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "you (who)",
        "pcklId": "1350",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تُلْهِكُمْ أَمْوَالُكُمْ وَلَا أَوْلَادُكُمْ عَنْ ذِكْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2716",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِذَا جَاءَكَ الْمُنَافِقُونَ قَالُوا نَشْهَدُ إِنَّكَ لَرَسُولُ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "2717",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قَالُوا نَشْهَدُ إِنَّكَ لَرَسُولُ اللَّهِ وَاللَّهُ يَعْلَمُ إِنَّكَ لَرَسُولُهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "and Allah",
        "pcklId": "2718",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّ الْمُنَافِقِينَ لَكَاذِبُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2719",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " اتَّخَذُوا أَيْمَانَهُمْ جُنَّةً فَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2720",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " هُمُ الْعَدُوُّ فَاحْذَرْهُمْ قَاتَلَهُمُ اللَّهُ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2721",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا يَسْتَغْفِرْ لَكُمْ رَسُولُ اللَّهِ لَوَّوْا رُءُوسَهُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2722",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " سَوَاءٌ عَلَيْهِمْ أَسْتَغْفَرْتَ لَهُمْ أَمْ لَمْ تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ لَنْ يَغْفِرَ اللَّهُ لَهُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2723",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " لَنْ يَغْفِرَ اللَّهُ لَهُمْ إِنَّ اللَّهَ لَا يَهْدِي الْقَوْمَ الْفَاسِقِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2724",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لَا تُنْفِقُوا عَلَىٰ مَنْ عِنْدَ رَسُولِ اللَّهِ حَتَّىٰ يَنْفَضُّوا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَلِلَّهِ",
        "answer": "And for Allah",
        "pcklId": "2725",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "walillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ خَزَائِنُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَلِلَّهِ",
        "answer": "But for Allah",
        "pcklId": "2726",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "walillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ الْعِزَّةُ وَلِرَسُولِهِ وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَلَٰكِنَّ الْمُنَافِقِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2727",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لَا تُلْهِكُمْ أَمْوَالُكُمْ وَلَا أَوْلَادُكُمْ عَنْ ذِكْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(by) Allah",
        "pcklId": "2728",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَنْ يُؤَخِّرَ اللَّهُ نَفْسًا إِذَا جَاءَ أَجَلُهَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "2729",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ خَبِيرٌ بِمَا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "690",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَقُولُونَ لَئِنْ رَجَعْنَا إِلَى الْمَدِينَةِ لَيُخْرِجَنَّ الْأَعَزُّ مِنْهَا الْأَذَلَّ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "for",
        "pcklId": "691",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " لَوْلَا أَخَّرْتَنِي إِلَىٰ أَجَلٍ قَرِيبٍ فَأَصَّدَّقَ وَأَكُنْ مِنَ الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "or",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " سَوَاءٌ عَلَيْهِمْ أَسْتَغْفَرْتَ لَهُمْ أَمْ لَمْ تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ لَنْ يَغْفِرَ اللَّهُ لَهُمْ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "they believed",
        "pcklId": "524",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ آمَنُوا ثُمَّ كَفَرُوا فَطُبِعَ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَفْقَهُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "525",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تُلْهِكُمْ أَمْوَالُكُمْ وَلَا أَوْلَادُكُمْ عَنْ ذِكْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَلِلْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "and for the believers",
        "pcklId": "835",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "walil'mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ الْعِزَّةُ وَلِرَسُولِهِ وَلِلْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَنَّىٰ",
        "answer": "How",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 81,
        "tlit": "annā",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " هُمُ الْعَدُوُّ فَاحْذَرْهُمْ قَاتَلَهُمُ اللَّهُ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
        "rootWord": "أ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنَّىٰ",
        "waznEnglish": "come (the) time",
        "waznTlit": "annā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)"
    },
    {
        "question": "أَجْسَامُهُمْ",
        "answer": "their bodies",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 248,
        "tlit": "ajsāmuhum",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِذَا رَأَيْتَهُمْ تُعْجِبُكَ أَجْسَامُهُمْ",
        "rootWord": "ج س م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج س م",
        "waznEnglish": "and [the] physique",
        "waznTlit": "jīm sīn mīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جُنَّةً",
        "answer": "(as) a cover",
        "pcklId": "182",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "junnatan",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " اتَّخَذُوا أَيْمَانَهُمْ جُنَّةً فَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ إِنَّهُمْ سَاءَ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جُنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "junnat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَاءَكَ",
        "answer": "come to you",
        "pcklId": "265",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāaka",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِذَا جَاءَكَ الْمُنَافِقُونَ قَالُوا نَشْهَدُ إِنَّكَ لَرَسُولُ اللَّهِ وَاللَّهُ يَعْلَمُ إِنَّكَ لَرَسُولُهُ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَ",
        "answer": "has come",
        "pcklId": "266",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāa",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَنْ يُؤَخِّرَ اللَّهُ نَفْسًا إِذَا جَاءَ أَجَلُهَا وَاللَّهُ خَبِيرٌ بِمَا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَاحْذَرْهُمْ",
        "answer": "so beware of them",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 300,
        "tlit": "fa-iḥ'dharhum",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " يَحْسَبُونَ كُلَّ صَيْحَةٍ عَلَيْهِمْ هُمُ الْعَدُوُّ فَاحْذَرْهُمْ",
        "rootWord": "ح ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَحْذَرُ",
        "waznEnglish": "to fear, to beware",
        "waznTlit": "yaḥdharu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَحْسَبُونَ",
        "answer": "They think",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "yaḥsabūna",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " يَحْسَبُونَ كُلَّ صَيْحَةٍ عَلَيْهِمْ هُمُ الْعَدُوُّ فَاحْذَرْهُمْ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسِبَ",
        "waznEnglish": "to think",
        "waznTlit": "ḥasiba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَبِيرٌ",
        "answer": "(is) All-Aware",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 385,
        "tlit": "khabīrun",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَنْ يُؤَخِّرَ اللَّهُ نَفْسًا إِذَا جَاءَ أَجَلُهَا وَاللَّهُ خَبِيرٌ بِمَا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "خ ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبِير",
        "waznEnglish": "your news",
        "waznTlit": "khabīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لَيُخْرِجَنَّ",
        "answer": "surely, will expel",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "layukh'rijanna",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لَئِنْ رَجَعْنَا إِلَى الْمَدِينَةِ لَيُخْرِجَنَّ الْأَعَزُّ مِنْهَا الْأَذَلَّ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "خَزَائِنُ",
        "answer": "(are the) treasures",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 403,
        "tlit": "khazāinu",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ خَزَائِنُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَلَٰكِنَّ الْمُنَافِقِينَ لَا يَفْقَهُونَ",
        "rootWord": "خ ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَزَآئِن",
        "waznEnglish": "(are the) treasures",
        "waznTlit": "khazāin",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْخَاسِرُونَ",
        "answer": "(are) the losers",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "l-khāsirūna",
        "frequency": "65",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَفْعَلْ ذَٰلِكَ فَأُولَٰئِكَ هُمُ الْخَاسِرُونَ",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰسِرِين",
        "waznEnglish": "he (has) lost ",
        "waznTlit": "khāsirīn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "خُشُبٌ",
        "answer": "pieces of wood",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 408,
        "tlit": "khushubun",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَقُولُوا تَسْمَعْ لِقَوْلِهِمْ كَأَنَّهُمْ خُشُبٌ مُسَنَّدَةٌ",
        "rootWord": "خ ش ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خ ش ب",
        "waznEnglish": "pieces of wood",
        "waznTlit": "khā shīn bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ذِكْرِ",
        "answer": "(the) remembrance",
        "pcklId": "264",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhik'ri",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تُلْهِكُمْ أَمْوَالُكُمْ وَلَا أَوْلَادُكُمْ عَنْ ذِكْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "الْأَذَلَّ",
        "answer": "the more humble",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 513,
        "tlit": "l-adhala",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يَقُولُونَ لَئِنْ رَجَعْنَا إِلَى الْمَدِينَةِ لَيُخْرِجَنَّ الْأَعَزُّ مِنْهَا الْأَذَلَّ",
        "rootWord": "ذ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذَلّ",
        "waznEnglish": "we were humiliated",
        "waznTlit": "adhall",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رُءُوسَهُمْ",
        "answer": "their heads",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 521,
        "tlit": "ruūsahum",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا يَسْتَغْفِرْ لَكُمْ رَسُولُ اللَّهِ لَوَّوْا رُءُوسَهُمْ",
        "rootWord": "ر أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر أ س",
        "waznEnglish": "your heads",
        "waznTlit": "rā hamza sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَأَيْتَهُمْ",
        "answer": "you see them",
        "pcklId": "233",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "ra-aytahum",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذَا رَأَيْتَهُمْ تُعْجِبُكَ أَجْسَامُهُمْ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَرَأَيْتَهُمْ",
        "answer": "and you see them",
        "pcklId": "234",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "wara-aytahum",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لَوَّوْا رُءُوسَهُمْ وَرَأَيْتَهُمْ يَصُدُّونَ وَهُمْ مُسْتَكْبِرُونَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "My Lord",
        "pcklId": "871",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " رَبِّ لَوْلَا أَخَّرْتَنِي إِلَىٰ أَجَلٍ قَرِيبٍ فَأَصَّدَّقَ وَأَكُنْ مِنَ الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَجَعْنَا",
        "answer": "we return",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "rajaʿnā",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَقُولُونَ لَئِنْ رَجَعْنَا إِلَى الْمَدِينَةِ لَيُخْرِجَنَّ الْأَعَزُّ مِنْهَا الْأَذَلَّ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَزَقْنَاكُمْ",
        "answer": "We have provided you",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "razaqnākum",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَأَنْفِقُوا مِنْ مَا رَزَقْنَاكُمْ مِنْ قَبْلِ أَنْ يَأْتِيَ أَحَدَكُمُ الْمَوْتُ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَزَقَ",
        "waznEnglish": "to provide",
        "waznTlit": "razaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَرَسُولُ",
        "answer": "(are) surely (the) Messenger",
        "pcklId": "450",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "larasūlu",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِذَا جَاءَكَ الْمُنَافِقُونَ قَالُوا نَشْهَدُ إِنَّكَ لَرَسُولُ اللَّهِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَرَسُولُهُ",
        "answer": "(are) surely His Messenger",
        "pcklId": "451",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "larasūluhu",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " قَالُوا نَشْهَدُ إِنَّكَ لَرَسُولُ اللَّهِ وَاللَّهُ يَعْلَمُ إِنَّكَ لَرَسُولُهُ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَسُولُ",
        "answer": "(the) Messenger",
        "pcklId": "452",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlu",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا يَسْتَغْفِرْ لَكُمْ رَسُولُ اللَّهِ لَوَّوْا رُءُوسَهُمْ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَسُولِ",
        "answer": "(the) Messenger",
        "pcklId": "453",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūli",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " هُمُ الَّذِينَ يَقُولُونَ لَا تُنْفِقُوا عَلَىٰ مَنْ عِنْدَ رَسُولِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلِرَسُولِهِ",
        "answer": "and for His Messenger",
        "pcklId": "454",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "walirasūlihi",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ الْعِزَّةُ وَلِرَسُولِهِ وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَلَٰكِنَّ الْمُنَافِقِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَبِيلِ",
        "answer": "(the) Way",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīli",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " اتَّخَذُوا أَيْمَانَهُمْ جُنَّةً فَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَسْمَعْ",
        "answer": "you listen",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "tasmaʿ",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَقُولُوا تَسْمَعْ لِقَوْلِهِمْ كَأَنَّهُمْ خُشُبٌ مُسَنَّدَةٌ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "(of) the heavens",
        "pcklId": "329",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ خَزَائِنُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُسَنَّدَةٌ",
        "answer": "propped up",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 728,
        "tlit": "musannadatun",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَقُولُوا تَسْمَعْ لِقَوْلِهِمْ كَأَنَّهُمْ خُشُبٌ مُسَنَّدَةٌ",
        "rootWord": "س ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ن د",
        "waznEnglish": "propped up",
        "waznTlit": "sīn nūn dāl",
        "waznType": "Passive participle (form II)"
    },
    {
        "question": "سَاءَ",
        "answer": "evil is",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sāa",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ إِنَّهُمْ سَاءَ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَآءَ",
        "waznEnglish": "to be evil",
        "waznTlit": "sāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَوَاءٌ",
        "answer": "(It) is same",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "sawāon",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " سَوَاءٌ عَلَيْهِمْ أَسْتَغْفَرْتَ لَهُمْ أَمْ لَمْ تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ لَنْ يَغْفِرَ اللَّهُ لَهُمْ",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَوَآء",
        "waznEnglish": "was leveled",
        "waznTlit": "sawā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "نَشْهَدُ",
        "answer": "We testify",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "nashhadu",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِذَا جَاءَكَ الْمُنَافِقُونَ قَالُوا نَشْهَدُ إِنَّكَ لَرَسُولُ اللَّهِ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِدَ",
        "waznEnglish": "to testify, to bear witness",
        "waznTlit": "shahida",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشْهَدُ",
        "answer": "testifies",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "yashhadu",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّ الْمُنَافِقِينَ لَكَاذِبُونَ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِدَ",
        "waznEnglish": "to testify, to bear witness",
        "waznTlit": "shahida",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَصَدُّوا",
        "answer": "so they turn away",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 826,
        "tlit": "faṣaddū",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " اتَّخَذُوا أَيْمَانَهُمْ جُنَّةً فَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ إِنَّهُمْ سَاءَ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ص د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn away, to avert, to hinder",
        "waznTlit": "ṣadda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَصُدُّونَ",
        "answer": "turning away",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 826,
        "tlit": "yaṣuddūna",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لَوَّوْا رُءُوسَهُمْ وَرَأَيْتَهُمْ يَصُدُّونَ وَهُمْ مُسْتَكْبِرُونَ",
        "rootWord": "ص د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn away, to avert, to hinder",
        "waznTlit": "ṣadda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَأَصَّدَّقَ",
        "answer": "so I would give charity",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "fa-aṣṣaddaqa",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَأَصَّدَّقَ وَأَكُنْ مِنَ الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَصَدَّقَ",
        "waznEnglish": "to give charity",
        "waznTlit": "taṣaddaqa",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "الصَّالِحِينَ",
        "answer": "the righteous",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥīna",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " لَوْلَا أَخَّرْتَنِي إِلَىٰ أَجَلٍ قَرِيبٍ فَأَصَّدَّقَ وَأَكُنْ مِنَ الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "صَيْحَةٍ",
        "answer": "shout",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 873,
        "tlit": "ṣayḥatin",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " يَحْسَبُونَ كُلَّ صَيْحَةٍ عَلَيْهِمْ هُمُ الْعَدُوُّ فَاحْذَرْهُمْ",
        "rootWord": "ص ي ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ي ح",
        "waznEnglish": "the thunderous blast",
        "waznTlit": "ṣād yā ḥā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَطُبِعَ",
        "answer": "so were sealed",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 903,
        "tlit": "faṭubiʿa",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ آمَنُوا ثُمَّ كَفَرُوا فَطُبِعَ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَفْقَهُونَ",
        "rootWord": "ط ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ط ب ع",
        "waznEnglish": "to seal",
        "waznTlit": "ṭā bā ʿayn",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُعْجِبُكَ",
        "answer": "pleases you",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 959,
        "tlit": "tuʿ'jibuka",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِذَا رَأَيْتَهُمْ تُعْجِبُكَ أَجْسَامُهُمْ",
        "rootWord": "ع ج ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْجَبَ",
        "waznEnglish": "to please, to impress",
        "waznTlit": "aʿjaba",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْعَدُوُّ",
        "answer": "(are) the enemy",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "l-ʿaduwu",
        "frequency": "106",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " هُمُ الْعَدُوُّ فَاحْذَرْهُمْ قَاتَلَهُمُ اللَّهُ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدُوّ",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ʿaduww",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْأَعَزُّ",
        "answer": "the more honorable",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-aʿazu",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَقُولُونَ لَئِنْ رَجَعْنَا إِلَى الْمَدِينَةِ لَيُخْرِجَنَّ الْأَعَزُّ مِنْهَا الْأَذَلَّ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعَزّ",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "aʿazz",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعِزَّةُ",
        "answer": "(is) the honor",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿizatu",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ الْعِزَّةُ وَلِرَسُولِهِ وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَلَٰكِنَّ الْمُنَافِقِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِزَّة",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿizzat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُ",
        "answer": "knows",
        "pcklId": "351",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَعْلَمُ إِنَّكَ لَرَسُولُهُ وَاللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّ الْمُنَافِقِينَ لَكَاذِبُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "352",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ الْعِزَّةُ وَلِرَسُولِهِ وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَلَٰكِنَّ الْمُنَافِقِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعَالَوْا",
        "answer": "Come",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "taʿālaw",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا يَسْتَغْفِرْ لَكُمْ رَسُولُ اللَّهِ لَوَّوْا رُءُوسَهُمْ",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَعَالَ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "taʿāla",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يَعْمَلُونَ",
        "answer": "do",
        "pcklId": "259",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "yaʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ إِنَّهُمْ سَاءَ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "you do",
        "pcklId": "260",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَنْ يُؤَخِّرَ اللَّهُ نَفْسًا إِذَا جَاءَ أَجَلُهَا وَاللَّهُ خَبِيرٌ بِمَا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "(are) with",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " هُمُ الَّذِينَ يَقُولُونَ لَا تُنْفِقُوا عَلَىٰ مَنْ عِنْدَ رَسُولِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "يَغْفِرَ",
        "answer": "will forgive",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "yaghfira",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " سَوَاءٌ عَلَيْهِمْ أَسْتَغْفَرْتَ لَهُمْ أَمْ لَمْ تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ لَنْ يَغْفِرَ اللَّهُ لَهُمْ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَغْفِرْ",
        "answer": "will ask forgiveness",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "yastaghfir",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا يَسْتَغْفِرْ لَكُمْ رَسُولُ اللَّهِ لَوَّوْا رُءُوسَهُمْ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَغْفَرَ",
        "waznEnglish": "to ask forgiveness",
        "waznTlit": "is'taghfara",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "أَسْتَغْفَرْتَ",
        "answer": "whether you ask forgiveness",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "astaghfarta",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " سَوَاءٌ عَلَيْهِمْ أَسْتَغْفَرْتَ لَهُمْ أَمْ لَمْ تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ لَنْ يَغْفِرَ اللَّهُ لَهُمْ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَغْفَرَ",
        "waznEnglish": "to ask forgiveness",
        "waznTlit": "is'taghfara",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "تَسْتَغْفِرْ",
        "answer": "ask forgiveness",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "tastaghfir",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " سَوَاءٌ عَلَيْهِمْ أَسْتَغْفَرْتَ لَهُمْ أَمْ لَمْ تَسْتَغْفِرْ لَهُمْ لَنْ يَغْفِرَ اللَّهُ لَهُمْ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَغْفَرَ",
        "waznEnglish": "to ask forgiveness",
        "waznTlit": "is'taghfara",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "الْفَاسِقِينَ",
        "answer": "the defiantly disobedient",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1132,
        "tlit": "l-fāsiqīna",
        "frequency": "54",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " لَنْ يَغْفِرَ اللَّهُ لَهُمْ إِنَّ اللَّهَ لَا يَهْدِي الْقَوْمَ الْفَاسِقِينَ",
        "rootWord": "ف س ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَاسِق",
        "waznEnglish": "defiantly disobeying",
        "waznTlit": "fāsiq",
        "waznType": "Active participle (Adjective)"
    },
    {
        "question": "يَنْفَضُّوا",
        "answer": "they disband",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1138,
        "tlit": "yanfaḍḍū",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " هُمُ الَّذِينَ يَقُولُونَ لَا تُنْفِقُوا عَلَىٰ مَنْ عِنْدَ رَسُولِ اللَّهِ حَتَّىٰ يَنْفَضُّوا",
        "rootWord": "ف ض ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱنفَضُّ",
        "waznEnglish": "to rush, to disperse",
        "waznTlit": "infaḍḍu",
        "waznType": "Verb (form VII)"
    },
    {
        "question": "يَفْعَلْ",
        "answer": "does",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "yafʿal",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَفْعَلْ ذَٰلِكَ فَأُولَٰئِكَ هُمُ الْخَاسِرُونَ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَفْقَهُونَ",
        "answer": "understand",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1147,
        "tlit": "yafqahūna",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ آمَنُوا ثُمَّ كَفَرُوا فَطُبِعَ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَفْقَهُونَ",
        "rootWord": "ف ق ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَفْقَهُ",
        "waznEnglish": "to understand",
        "waznTlit": "yafqahu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَفْقَهُونَ",
        "answer": "understand",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1147,
        "tlit": "yafqahūna",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّ الْمُنَافِقِينَ لَا يَفْقَهُونَ",
        "rootWord": "ف ق ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَفْقَهُ",
        "waznEnglish": "to understand",
        "waznTlit": "yafqahu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَبْلِ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "225",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qabli",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَأَنْفِقُوا مِنْ مَا رَزَقْنَاكُمْ مِنْ قَبْلِ أَنْ يَأْتِيَ أَحَدَكُمُ الْمَوْتُ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَاتَلَهُمُ",
        "answer": "May destroy them",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "qātalahumu",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " هُمُ الْعَدُوُّ فَاحْذَرْهُمْ قَاتَلَهُمُ اللَّهُ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَٰتَلَ",
        "waznEnglish": "to fight",
        "waznTlit": "qātala",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "قَرِيبٍ",
        "answer": "near",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "qarībin",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " رَبِّ لَوْلَا أَخَّرْتَنِي إِلَىٰ أَجَلٍ قَرِيبٍ فَأَصَّدَّقَ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرِيب",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "qarīb",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "قُلُوبِهِمْ",
        "answer": "their hearts",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbihim",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَطُبِعَ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَفْقَهُونَ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they say",
        "pcklId": "1545",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِذَا جَاءَكَ الْمُنَافِقُونَ قَالُوا نَشْهَدُ إِنَّكَ لَرَسُولُ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقُولُوا",
        "answer": "they speak",
        "pcklId": "1546",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَقُولُوا تَسْمَعْ لِقَوْلِهِمْ كَأَنَّهُمْ خُشُبٌ مُسَنَّدَةٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قِيلَ",
        "answer": "it is said",
        "pcklId": "1547",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qīla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا يَسْتَغْفِرْ لَكُمْ رَسُولُ اللَّهِ لَوَّوْا رُءُوسَهُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقُولُونَ",
        "answer": "say",
        "pcklId": "1548",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlūna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " هُمُ الَّذِينَ يَقُولُونَ لَا تُنْفِقُوا عَلَىٰ مَنْ عِنْدَ رَسُولِ اللَّهِ حَتَّىٰ يَنْفَضُّوا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقُولُونَ",
        "answer": "They say",
        "pcklId": "1549",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlūna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَقُولُونَ لَئِنْ رَجَعْنَا إِلَى الْمَدِينَةِ لَيُخْرِجَنَّ الْأَعَزُّ مِنْهَا الْأَذَلَّ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَيَقُولَ",
        "answer": "and he says",
        "pcklId": "1550",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "fayaqūla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَيَقُولَ رَبِّ لَوْلَا أَخَّرْتَنِي إِلَىٰ أَجَلٍ قَرِيبٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِقَوْلِهِمْ",
        "answer": "to their speech",
        "pcklId": "1707",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "liqawlihim",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَقُولُوا تَسْمَعْ لِقَوْلِهِمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "الْقَوْمَ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "481",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qawma",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " لَنْ يَغْفِرَ اللَّهُ لَهُمْ إِنَّ اللَّهَ لَا يَهْدِي الْقَوْمَ الْفَاسِقِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُسْتَكْبِرُونَ",
        "answer": "(are) arrogant",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "mus'takbirūna",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " لَوَّوْا رُءُوسَهُمْ وَرَأَيْتَهُمْ يَصُدُّونَ وَهُمْ مُسْتَكْبِرُونَ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْتَكْبِر",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "mus'takbir",
        "waznType": "Active participle (form X)"
    },
    {
        "question": "لَكَاذِبُونَ",
        "answer": "(are) surely liars",
        "pcklId": "255",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "lakādhibūna",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّ الْمُنَافِقِينَ لَكَاذِبُونَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kādhib",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "they disbelieved",
        "pcklId": "270",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ آمَنُوا ثُمَّ كَفَرُوا فَطُبِعَ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَفْقَهُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُلَّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "338",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulla",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " يَحْسَبُونَ كُلَّ صَيْحَةٍ عَلَيْهِمْ هُمُ الْعَدُوُّ فَاحْذَرْهُمْ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used to",
        "pcklId": "1281",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ إِنَّهُمْ سَاءَ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَأَكُنْ",
        "answer": "and be",
        "pcklId": "1282",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wa-akun",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " رَبِّ لَوْلَا أَخَّرْتَنِي إِلَىٰ أَجَلٍ قَرِيبٍ فَأَصَّدَّقَ وَأَكُنْ مِنَ الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُلْهِكُمْ",
        "answer": "divert you",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1355,
        "tlit": "tul'hikum",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لَا تُلْهِكُمْ أَمْوَالُكُمْ وَلَا أَوْلَادُكُمْ عَنْ ذِكْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ل ه و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْهَىٰ",
        "waznEnglish": "to distract, to divert",
        "waznTlit": "alhā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "لَوَّوْا",
        "answer": "They turn aside",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1361,
        "tlit": "lawwaw",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا يَسْتَغْفِرْ لَكُمْ رَسُولُ اللَّهِ لَوَّوْا رُءُوسَهُمْ",
        "rootWord": "ل و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَوَّ",
        "waznEnglish": "to turn aside",
        "waznTlit": "lawwa",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "الْمَدِينَةِ",
        "answer": "Al-Madinah",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1380,
        "tlit": "l-madīnati",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَقُولُونَ لَئِنْ رَجَعْنَا إِلَى الْمَدِينَةِ لَيُخْرِجَنَّ الْأَعَزُّ مِنْهَا الْأَذَلَّ",
        "rootWord": "م د ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَدِينَة",
        "waznEnglish": "the cities",
        "waznTlit": "madīnat",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "الْمَوْتُ",
        "answer": "the death",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "l-mawtu",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَأَنْفِقُوا مِنْ مَا رَزَقْنَاكُمْ مِنْ قَبْلِ أَنْ يَأْتِيَ أَحَدَكُمُ الْمَوْتُ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mawt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْوَالُكُمْ",
        "answer": "your wealth",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "amwālukum",
        "frequency": "86",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تُلْهِكُمْ أَمْوَالُكُمْ وَلَا أَوْلَادُكُمْ عَنْ ذِكْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَفْسًا",
        "answer": "a soul",
        "pcklId": "278",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsan",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَنْ يُؤَخِّرَ اللَّهُ نَفْسًا إِذَا جَاءَ أَجَلُهَا",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تُنْفِقُوا",
        "answer": "spend",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "tunfiqū",
        "frequency": "111",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " هُمُ الَّذِينَ يَقُولُونَ لَا تُنْفِقُوا عَلَىٰ مَنْ عِنْدَ رَسُولِ اللَّهِ حَتَّىٰ يَنْفَضُّوا",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنفَقَ",
        "waznEnglish": "to spend",
        "waznTlit": "anfaqa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَنْفِقُوا",
        "answer": "And spend",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "wa-anfiqū",
        "frequency": "111",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَأَنْفِقُوا مِنْ مَا رَزَقْنَاكُمْ مِنْ قَبْلِ أَنْ يَأْتِيَ أَحَدَكُمُ الْمَوْتُ",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنفَقَ",
        "waznEnglish": "to spend",
        "waznTlit": "anfaqa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْمُنَافِقُونَ",
        "answer": "the hypocrites",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "l-munāfiqūna",
        "frequency": "111",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِذَا جَاءَكَ الْمُنَافِقُونَ قَالُوا نَشْهَدُ إِنَّكَ لَرَسُولُ اللَّهِ",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنَٰفِقُون",
        "waznEnglish": "(are) hypocrites",
        "waznTlit": "munāfiqūn",
        "waznType": "Active participle (form III)"
    },
    {
        "question": "الْمُنَافِقِينَ",
        "answer": "the hypocrites",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "l-munāfiqīna",
        "frequency": "111",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَشْهَدُ إِنَّ الْمُنَافِقِينَ لَكَاذِبُونَ",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنَٰفِقُون",
        "waznEnglish": "(are) hypocrites",
        "waznTlit": "munāfiqūn",
        "waznType": "Active participle (form III)"
    },
    {
        "question": "الْمُنَافِقِينَ",
        "answer": "the hypocrites",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "l-munāfiqīna",
        "frequency": "111",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ خَزَائِنُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَلَٰكِنَّ الْمُنَافِقِينَ لَا يَفْقَهُونَ",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنَٰفِقُون",
        "waznEnglish": "(are) hypocrites",
        "waznTlit": "munāfiqūn",
        "waznType": "Active participle (form III)"
    },
    {
        "question": "الْمُنَافِقِينَ",
        "answer": "the hypocrites",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "l-munāfiqīna",
        "frequency": "111",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ الْعِزَّةُ وَلِرَسُولِهِ وَلِلْمُؤْمِنِينَ وَلَٰكِنَّ الْمُنَافِقِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنَٰفِقُون",
        "waznEnglish": "(are) hypocrites",
        "waznTlit": "munāfiqūn",
        "waznType": "Active participle (form III)"
    },
    {
        "question": "يَهْدِي",
        "answer": "guide",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahdī",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " لَنْ يَغْفِرَ اللَّهُ لَهُمْ إِنَّ اللَّهَ لَا يَهْدِي الْقَوْمَ الْفَاسِقِينَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَوْلَادُكُمْ",
        "answer": "your children",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 1647,
        "tlit": "awlādukum",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تُلْهِكُمْ أَمْوَالُكُمْ وَلَا أَوْلَادُكُمْ عَنْ",
        "rootWord": "و ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَد",
        "waznEnglish": "Shall I bear a child",
        "waznTlit": "walad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَيْمَانَهُمْ",
        "answer": "their oaths",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1662,
        "tlit": "aymānahum",
        "frequency": "71",
        "surahnum": "63",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " اتَّخَذُوا أَيْمَانَهُمْ جُنَّةً فَصَدُّوا عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ي م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمِين",
        "waznEnglish": "the right",
        "waznTlit": "yamīn",
        "waznType": "Noun"
    }
]